Politique de confidentialité Transavia
======================================

Transavia

La présente politique de confidentialité décrit la façon dont nous recueillons et utilisons vos données personnelles. Cette politique de confidentialité s’applique à toutes les données personnelles que Transavia traite lorsque vous voyagez avec nous, visitez notre site internet ou utilisez nos applis mobiles, ou nous contactez. Nous traitons vos données personnelles principalement pour gérer votre réservation et vos achats,  organiser votre voyage et pour répondre à vos questions. Nous utilisons également vos données personnelles pour vous proposer des offres répondant à vos attentes et préférences. Lorsque nous traitons vos données personnelles, vous disposez de certains droits  relatifs à la protection de votre vie privée.

Nous avons divisé cette politique de confidentialité en différentes sections. Veuillez cliquer sur la section appropriée ci-dessous pour en savoir plus.

1\. Qui sommes-nous ?
---------------------

Nous sommes Transavia Airlines C.V. (également connue sous le nom de Transavia), une compagnie aérienne néerlandaise, et Transavia France S.A.S. (également connue sous le nom de Transavia France), une compagnie aérienne française. Lorsque les termes « nous » ou « Transavia » sont utilisés dans la présente politique de confidentialité, nous entendons chaque compagnie aérienne séparément, sauf indication contraire. Les deux compagnies aériennes sont indépendamment responsables de la collecte et de l’utilisation des données personnelles telles que décrites dans la présente politique de confidentialité. 

Transavia Airlines C.V. est établie Piet Guilonardweg 15, 1117 EE Schiphol, Pays-Bas. Transavia France S.A.S. est établie 3, allée Hélène Boucher, 91550 Paray-Vieille-Poste, France.  

Transavia.com fait partie du Groupe AIR FRANCE KLM. Pour en savoir plus, consultez notre [Web d’entreprise](https://corporate.transavia.com/fr-FR/actualites/). 

Koninklijke Luchtvaart Maatschappij NV (également connue sous le nom de KLM Royal Dutch Airlines ou KLM), est une compagnie aérienne néerlandaise dont le siège social est situé Amsterdamseweg 55, 1182 GP Amstelveen, Pays-Bas. Air France (anciennement Société Air France, SA) est une société basée en France dont le siège social est situé 45, rue de Paris, 95747 Roissy CDG Cedex. Vous trouverez leur politique de confidentialité sur le site Web de KLM et d’Air France.   
  
KLM et Air France proposent le programme de fidélité Flying Blue. Pour traiter vos données personnelles dans le cadre du programme Flying Blue, Transavia ne traitera que votre adresse électronique, votre numéro Flying Blue et le nombre de vos Miles Flying Blue, ce qui vous permettra de gagner et de dépenser des Miles sur les produits Transavia.  
  
Transavia Airlines CV échange avec KLM les données personnelles des passagers qui ont causé des nuisances (graves) et qui se sont vu refuser l’embarquement (voir aussi les paragraphes 2.1 (k), 3 (e) et 4.1 (f) et 5.3 ci-dessous). Transavia Airlines CV est conjointement responsable avec KLM du traitement des données personnelles effectué dans le cadre de l’échange. Un accord mutuel détermine nos responsabilités mutuelles en matière de respect des lois applicables relatives à la confidentialité, y compris l’exercice de vos droits (voir le paragraphe 8 « Vos droits » ci-dessous). 

Politique de confidentialité Transavia
======================================

Transavia

La présente politique de confidentialité décrit la façon dont nous recueillons et utilisons vos données personnelles. Cette politique de confidentialité s’applique à toutes les données personnelles que Transavia traite lorsque vous voyagez avec nous, visitez notre site internet ou utilisez nos applis mobiles, ou nous contactez. Nous traitons vos données personnelles principalement pour gérer votre réservation et vos achats,  organiser votre voyage et pour répondre à vos questions. Nous utilisons également vos données personnelles pour vous proposer des offres répondant à vos attentes et préférences. Lorsque nous traitons vos données personnelles, vous disposez de certains droits  relatifs à la protection de votre vie privée.

Nous avons divisé cette politique de confidentialité en différentes sections. Veuillez cliquer sur la section appropriée ci-dessous pour en savoir plus.

1\. Qui sommes-nous ?
---------------------

Nous sommes Transavia Airlines C.V. (également connue sous le nom de Transavia), une compagnie aérienne néerlandaise, et Transavia France S.A.S. (également connue sous le nom de Transavia France), une compagnie aérienne française. Lorsque les termes « nous » ou « Transavia » sont utilisés dans la présente politique de confidentialité, nous entendons chaque compagnie aérienne séparément, sauf indication contraire. Les deux compagnies aériennes sont indépendamment responsables de la collecte et de l’utilisation des données personnelles telles que décrites dans la présente politique de confidentialité. 

Transavia Airlines C.V. est établie Piet Guilonardweg 15, 1117 EE Schiphol, Pays-Bas. Transavia France S.A.S. est établie 3, allée Hélène Boucher, 91550 Paray-Vieille-Poste, France.  

Transavia.com fait partie du Groupe AIR FRANCE KLM. Pour en savoir plus, consultez notre [Web d’entreprise](https://corporate.transavia.com/fr-FR/actualites/). 

Koninklijke Luchtvaart Maatschappij NV (également connue sous le nom de KLM Royal Dutch Airlines ou KLM), est une compagnie aérienne néerlandaise dont le siège social est situé Amsterdamseweg 55, 1182 GP Amstelveen, Pays-Bas. Air France (anciennement Société Air France, SA) est une société basée en France dont le siège social est situé 45, rue de Paris, 95747 Roissy CDG Cedex. Vous trouverez leur politique de confidentialité sur le site Web de KLM et d’Air France.   
  
KLM et Air France proposent le programme de fidélité Flying Blue. Pour traiter vos données personnelles dans le cadre du programme Flying Blue, Transavia ne traitera que votre adresse électronique, votre numéro Flying Blue et le nombre de vos Miles Flying Blue, ce qui vous permettra de gagner et de dépenser des Miles sur les produits Transavia.  
  
Transavia Airlines CV échange avec KLM les données personnelles des passagers qui ont causé des nuisances (graves) et qui se sont vu refuser l’embarquement (voir aussi les paragraphes 2.1 (k), 3 (e) et 4.1 (f) et 5.3 ci-dessous). Transavia Airlines CV est conjointement responsable avec KLM du traitement des données personnelles effectué dans le cadre de l’échange. Un accord mutuel détermine nos responsabilités mutuelles en matière de respect des lois applicables relatives à la confidentialité, y compris l’exercice de vos droits (voir le paragraphe 8 « Vos droits » ci-dessous). 

2\. Les types de données personnelles que nous traitons
-------------------------------------------------------

### 2.1 Données à caractère général

Nous pouvons collecter et utiliser les catégories de données personnelles suivantes : 

**a. Nom, données du passeport et autres données d’identification  
**Lorsque vous effectuez une réservation ou réservez un vol avec nous, nous recueillons votre nom, votre titre, votre sexe et votre date de naissance. Nous pouvons également recueillir votre nationalité, votre pays de résidence et les données de votre passeport. Si vous effectuez une réservation ou réservez un vol pour d’autres personnes, nous recueillons également leurs données d’identification. Assurez-vous qu’ils comprennent bien que nous recueillons leurs données personnelles et comment nous les utilisons.

**b. Vos coordonnées et vos données de compte personnel ou d’inscription  
**Nous pouvons collecter votre adresse, votre numéro de téléphone et votre adresse électronique. Si vous vous inscrivez à un service, un événement, un concours ou une campagne ou si vous créez un compte personnel, nous pouvons également enregistrer vos données de connexion et d’autres données que vous fournissez lors de votre inscription ou lorsque vous remplissez le formulaire de compte. 

**c. Informations relatives à vos réservations et achats  
**Lorsque vous effectuez une réservation ou réservez un vol avec nous, nous recueillons et utilisons vos données de réservation. Ces données peuvent inclure des informations sur votre vol, les prix et la date de votre réservation. Nous recueillons et utilisons également des informations sur les services supplémentaires (tels que les sièges et les bagages) et les produits que vous achetez chez nous. 

**d. Informations relatives à votre voyage  
**Lorsque vous voyagez avec nous, nous recueillons et utilisons des informations sur votre voyage, telles que votre itinéraire, votre enregistrement en ligne ou à l’aéroport, votre carte d’embarquement mobile ou papier et des informations sur vos compagnons de voyage.   
Nous pouvons également enregistrer vos besoins médicaux spécifiques et toute assistance supplémentaire dont vous pourriez avoir besoin. Si l’embarquement biométrique est applicable, nous recevons généralement du tiers qui permet l’embarquement biométrique (par exemple, par la reconnaissance faciale) une confirmation que votre identité a été vérifiée. Sauf indication contraire, nous ne recevons aucun identifiant vous concernant (tel que des images faciales) autre que les données personnelles que nous avons déjà (telles que les données de passeport). Pour plus d’informations sur la collecte et l’utilisation de vos données personnelles dans le cadre de l’embarquement biométrique, veuillez consulter la politique de confidentialité de l’organisation qui facilite l’embarquement biométrique.  
Nous pouvons également être tenus par la loi d’effectuer des contrôles sanitaires ou de collecter vos données de santé à des fins de santé publique avant votre embarquement ou débarquement. 

**e. Informations sur votre paiement  
**Lorsque vous payez un vol, nous traitons vos données de paiement telles que le mode de paiement utilisé et la date à laquelle vous avez effectué le paiement.

**f. Votre adhésion au programme Flying Blue** Lorsque vous « gagnez » ou « dépensez » des Miles Flying Blue sur un produit Transavia, nous traitons votre adresse électronique, votre numéro de membre et les Miles.

**g. Notre communication avec vous  
**Lorsque vous nous envoyez un courrier électronique ou que vous discutez avec nous en ligne ou via les réseaux sociaux, nous enregistrons vos messages. Lorsque vous nous appelez, notre Service Client enregistre vos questions ou réclamations dans notre base de données. Nous pouvons également enregistrer des conversations téléphoniques à des fins de formation ou pour prévenir ou combattre la fraude. Nous enregistrons vos préférences en matière de communication. Par exemple, lorsque vous vous abonnez à l’une de nos lettres d’information ou lorsque vous choisissez de recevoir les communications liées à votre réservation (comme la confirmation, la notification d’enregistrement, la carte d’embarquement et les mises à jour du statut du vol) par le biais de canaux autres que la messagerie électronique (comme WhatsApp ou Facebook Messenger).

**h. Informations que nous recueillons lorsque vous utilisez nos sites Web, nos applications mobiles ou d’autres services numériques** • Lorsque vous visitez nos sites Web, nos applications mobiles ou tout autre service numérique, nous pouvons enregistrer votre adresse IP, votre type de navigateur, votre système d’exploitation, votre site Web de référence, votre comportement de navigation sur le Web et votre utilisation de l’application. Nous recueillons ces informations par le biais de cookies et autres technologies similaires. Nous pouvons ajouter les informations que nous recueillons par le biais de cookies et de technologies similaires à d’autres informations dont nous disposons déjà à votre sujet. Par exemple, en ce qui concerne votre ou vos réservations actuelles ou antérieures, pour personnaliser notre site Web et le rendre plus pertinent pour vous. Pour en savoir plus, veuillez lire notre [politique relative aux cookies](https://www.transavia.com/fr-FR/juridique/politique-sur-les-cookies/).  
• Nous utilisons des services de Google, notamment de Google Analytics. Le site Web de Google explique comment Google utilise les données des sites et des applications qui utilisent les services de Google. Notre politique de cookies explique aussi quels services de Google nous utilisons.  
• Nous recevons une notification automatique lorsque vous ouvrez nos courriers électroniques ou cliquez sur un lien dans ces courriers électroniques. Nous pouvons combiner ces informations avec d’autres données dont nous disposons déjà à votre sujet.  
• Avec votre autorisation , nous pouvons recevoir vos données de localisation.  
• Vous pouvez nous donner l’autorisation d’accéder à certaines données stockées sur votre téléphone mobile, telles que les photos et les contacts.

**i. Informations relatives aux réseaux sociaux  
**En fonction de vos paramètres de réseaux sociaux, nous pouvons recevoir des informations de votre fournisseur de réseaux sociaux. Par exemple, si vous vous inscrivez à nos services en utilisant un compte de réseaux sociaux, nous pouvons recueillir votre profil de réseaux sociaux, notamment vos coordonnées, vos centres d’intérêt et vos contacts. Nous recevons également des statistiques de fréquentation de Facebook dans le cadre de notre page fan Facebook. Bien que Transavia et Facebook soient conjointement responsables de ces statistiques de fréquentation, Facebook Ireland Limited est votre premier interlocuteur pour traiter vos demandes concernant l’exercice de vos droits et vos réclamations. Le cas échéant, nous aiderons Facebook à répondre à vos demandes ou réclamations. Pour plus d’informations sur les données personnelles que nous recevons des fournisseurs de réseaux sociaux et sur la façon dont vous pouvez modifier vos paramètres, veuillez vous reporter aux sites Web et à la politique de confidentialité des fournisseurs de réseaux sociaux.

**j. Informations que vous choisissez de partager avec nous  
**Nous recueillons et utilisons les informations que vous choisissez de partager avec nous lorsque vous partagez vos centres d’intérêt et vos préférences sur notre site Web, laissez un commentaire sur notre page Facebook, répondez à une enquête client ou participez à un jeu ou à un concours, par exemple.

**k. Passagers qui causent des nuisances ou qui abusent de nos services  
**Transavia tient à jour une liste des passagers qui ont causé des nuisances avant ou après le vol ou à bord de l’un de nos avions. Nous entendons notamment par nuisance le fait d’entraver la sécurité, de troubler l’ordre public, d’infliger des blessures à notre personnel au sol, à notre équipage ou à d’autres passagers ou de causer des dommages à nos biens. Pour cette liste, nous traitons les noms des passagers, leur sexe, leur date de naissance, leur adresse électronique, les détails du vol, une brève description factuelle de l’incident et la gravité de la nuisance, le type et la durée des mesures prises et, le cas échéant, une copie du rapport officiel. Transavia Airlines C.V. peut partager un nombre limité de ces données (prénom et nom, date de naissance et durée de la mesure de sécurité imposée) avec KLM (voir également le paragraphe 1 ci-dessus). Nous tenons également à jour une liste des passagers qui abusent de nos services. Nous notons à cet effet les noms, dates de naissance et numéros de réservation des passagers, ainsi qu’une brève description de l’incident et de la gravité de l’abus. Pour plus d’informations, veuillez consulter les paragraphes 3 (e) et 4.1 (f) ci-dessous.

### 2.2 Données à caractère sensible

Certaines catégories de données personnelles, telles que les données révélant les origines raciales ou ethniques, la religion ou les convictions, les données relatives à la santé et les données personnelles liées à des affaires pénales, sont soumises à des règles plus strictes en vertu de la législation applicable en matière de protection de la vie privée.

Nous pouvons être amenés à collecter et à utiliser ces catégories de données à caractère personnel pour vous procurer pendant votre voyage une assistance ou des équipements adaptés à vos besoins médicaux, pour répondre à vos demandes, pour assurer la sécurité des vols ou pour nous conformer aux exigences légales, par exemple. Les données biométriques sont également soumises à des règles plus strictes. Cependant, comme indiqué au point 2.1(d), nous ne collectons et n’utilisons normalement pas vos données biométriques.

### 2.3 Enfants de moins de 16 ans

Nous recueillons des données sur les enfants lorsque vous nous fournissez des informations sur votre enfant dans le cadre d’un vol que vous réservez ou d’un service ou produit que vous achetez. Pour les enfants voyageant seuls, nous notons les coordonnées des personnes qui les déposeront ou qui viendront les chercher à l’aéroport.

### 2.4 Services, applications ou événements spécifiques et concours.

Dans le cadre de services spécifiques, d’applications mobiles, d’événements, de concours ou de campagnes, nous pouvons recueillir des types de données différents de ceux décrits dans la présente Politique de confidentialité. Nous vous en informerons lorsque vous vous inscrirez à ce service, cet événement, ce concours ou cette campagne spécifique ou lorsque vous téléchargerez l’application.

3\. Comment recueillons-nous vos données ?
------------------------------------------

### 3.1 Nous recueillons les catégories de données personnelles mentionnées ci-dessus de la façon suivante :

**a. Données personnelles fournies par vous  
**Lorsque vous réservez un vol avec nous, créez un compte en ligne, nous contactez via les réseaux sociaux, répondez à une enquête client, contactez notre Centre de Services, vous inscrivez pour recevoir nos courriers électronique ou nos notifications poussées mobiles, participez à un concours ou vous inscrivez à l’un de nos événements ou campagnes.   
  
**b. Nous recevons vos données personnelles par le biais de votre agent de voyages, de nos partenaires aériens et d’autres sociétés participant à l’organisation de votre voyage.** Nous recevons vos données de la part de ces parties pour gérer vos réservations et pour organiser vos voyages et achats. Lorsque, vous réservez un vol par l’intermédiaire d’une agence de voyages ou d’une plate-forme en ligne, par exemple, nous recevons de la part de ces tiers vos données d’identification et de réservation.   
  
**c. Lorsque vous utilisez notre site Web ou nos applications mobiles, nous recueillons des informations à l’aide de cookies et de technologies similaires** Transavia utilise ses propres cookies et des cookies de tiers. Pour en savoir plus, veuillez lire notre [politique relative aux cookies](https://www.transavia.com/fr-FR/juridique/politique-sur-les-cookies/).   
  
**d. Si vous utilisez les réseaux sociaux, nous pouvons également recevoir des informations de la part de votre fournisseur de réseaux sociaux.  
**Pour plus d’informations, voir 2.1 (i) ci-dessus.   
  
**e. Si vous causez des nuisances, nous recueillons certaines informations à des fins de sécurité des vols.  
**Si vous causez des nuisances avant ou pendant un vol, nous en ferons un rapport. Outre les données qui nous sont fournies dans le cadre de votre réservation (par exemple, nom et date de naissance), ce rapport peut également contenir des informations provenant de personnes impliquées dans l’incident et/ou chargées de le gérer (voir également les paragraphes 2.1 (k) ci-dessus et 4.1 (f) ci-dessous). 

4\. À quelles fins utilisons-nous vos données ?
-----------------------------------------------

### 4.1 Nous utilisons principalement vos données afin de :

**a. Vous fournir nos services** Nous utilisons les informations décrites aux points 2.1 (a) à (k) pour gérer vos réservations et pour régler vos voyages et achats. Nous utilisons votre nom, votre adresse électronique et vos autres données d’identification, par exemple, pour émettre votre billet. Nous utilisons vos coordonnées pour vous informer des changements de statut de votre vol.   
Nous devons connaître vos besoins médicaux spécifiques pour être sûrs que vous allez recevoir l’assistance nécessaire. Nous n’utilisons ces informations que pour nous assurer que vous recevrez les soins médicaux appropriés.

**b. Vous fournir nos services en ligne et nos applications mobiles  
**• Nous utilisons votre nom et vos données de vol lorsque vous vous enregistrez pour votre vol sur notre application, par exemple.  
• Certains de nos services en ligne et applications utilisent votre localisation pour vous montrer le lieu d’intérêt le plus proche, par exemple.   
• Afin de vous offrir la meilleure expérience numérique possible, nous analysons votre utilisation des médias numériques afin de pouvoir adapter nos communications au canal numérique ou à l’appareil que vous utilisez (voir 2.1 (h)).  
• Si vous mettez fin à votre session de réservation sur notre site Web, nous vous enverrons un courrier électronique contenant un lien vers votre session de réservation afin que vous puissiez reprendre là où vous vous êtes arrêté. Vous pouvez recevoir des courriers électroniques similaires si vous interrompez des sessions de réservation sur les sites Web de notre partenaire Airtrade, qui propose des forfaits. Nous ne vous enverrons ces courriers électroniques que si vous vous êtes abonné à notre bulletin d’information ou si vous avez accepté de recevoir des mises à jour et des offres spéciales de notre part par courrier électronique (voir 4.1 (d)). Vous pouvez à tout moment retirer votre consentement à ces courriers électroniques en cliquant sur le lien de désinscription contenu dans le courrier électronique, en modifiant vos préférences de communication dans votre compte (si disponible) ou en nous contactant (voir 8 « Vos droits » ci-dessous).

**c. À des fins de recherche statistique  
**• Généralités : nous examinons les tendances globales d’utilisation de nos services, sites Web, applications mobiles et réseaux sociaux, ainsi que les tendances des comportements et préférences de nos clients et utilisateurs. Nous utilisons les résultats de nos recherches pour développer de meilleurs services et offres pour nos clients, fournir un meilleur service à la clientèle et améliorer la conception et le contenu de nos sites Web et applications mobiles.   
• Catégories de données : afin de mener à bien nos recherches, nous pouvons utiliser les catégories de données personnelles décrites aux points 2.1(a) à (j). Nous utilisons uniquement des « données agrégées » ou des « données pseudonymisées » pour nos recherches. Il s’agit de données qui ne peuvent pas être retracées directement jusqu’à vous car tous les éléments directement identifiables (par exemple, les noms et les adresses électronique) ont été supprimés ou codés et dotés d’un numéro. Nous prenons les mesures appropriées pour nous assurer que seul un groupe limité d’employés a accès aux données.   
• Exemple : si notre recherche sur les données de réservation et les données sur les services supplémentaires achetés (sièges, bagages) montrent que les passagers vers certaines destinations sont plus enclins à acheter des bagages, nous pouvons utiliser ces informations pour leur offrir des bagages de manière plus explicite pour ces destinations. Nous utilisons également les enquêtes client pour mesurer la satisfaction des clients et mieux comprendre ce qui est important à leurs yeux. Nous combinons les données issues de nos enquêtes client avec les données relatives à votre réservation afin de pouvoir analyser si certaines préférences se produisent souvent lors de réservations de taille similaire.   
• Base juridique et droit d’opposition : nous recueillons et utilisons vos données personnelles pour nos intérêts légitimes comme indiqué ci-dessus (voir « Généralités »). Vous avez le droit, pour des raisons tenant à votre situation particulière, de vous opposer à tout moment au traitement de vos données personnelles à des fins de recherche statistique (voir ci-dessous le paragraphe 8 « Vos droits »). 

**d. À des fins de marketing** i. Généralités : nous pouvons utiliser vos données personnelles à des fins de marketing direct. Dans ce paragraphe, nous expliquons comment nous utilisons vos données à ces fins.  
ii. Canaux: nous utilisons divers canaux de communication tels que le courrier électronique, les notifications poussées mobiles, les espaces publicitaires sur les sites Web et les canaux des réseaux sociaux. Exemple :  
• Courriers électroniques liés à la réservation : lorsque vous réservez un vol, vous recevez plusieurs courriers électroniques liés à votre réservation (par exemple, votre confirmation de réservation et des informations sur l’enregistrement et l’embarquement). Ces courriers électroniques contiennent des publicités et des offres adaptées à vous et à votre vol.   
• Courriers électroniques de Transavia avec des mises à jour et des offres : vous pouvez choisir de recevoir des courriers électroniques avec des mises à jour et des offres adaptées à vos centres d’intérêt, comme notre bulletin d’information. Ces courriers électroniques contiennent des offres relatives à nos services et aux services proposés par nos partenaires, comme les offres de forfaits qui sont proposées par notre partenaire Airtrade. Avec votre consentement, nous pouvons vous envoyer des courriers électroniques à des occasions spécifiques, comme une offre spéciale pour votre anniversaire ou des offres personnalisées pour votre prochain voyage quelques mois après votre retour.  
• Messages directs via d’autres canaux de communication : avec votre autorisation, nous pouvons recourir à d’autres canaux de communication pour vous envoyer directement des messages avec des publicités personnalisées et des offres spéciales, comme des notifications poussées mobiles ou des réseaux sociaux.   
• Affichage d’informations pertinentes et des publicités personnalisées sur des sites Web et des applications : Nous pouvons ajouter les informations que nous recueillons par le biais de cookies et de technologies similaires à d’autres informations dont nous disposons déjà à votre sujet. Par exemple, en ce qui concerne votre ou vos réservations actuelles ou antérieures, pour personnaliser notre site Web et le rendre plus pertinent pour vous. Voir également notre politique relative aux cookies. Nous pouvons également utiliser vos données personnelles pour vous exclure des publicités qui ne sont plus pertinentes pour vous.   
• Ciblage personnalisé du public via les plates-formes de réseaux sociaux : vous pouvez choisir de recevoir des publicités et des offres personnalisées sur les plates-formes de réseaux sociaux que vous utilisez.   
Nous utilisons par exemple le programme Facebook Custom Audience. Ce programme nous permet notamment d’afficher des publicités et des offres personnalisées dans votre fil d’actualité sur les plates-formes Facebook, Facebook Messenger et Instagram. Nous pouvons également utiliser ce programme pour vous exclure des campagnes publicitaires sur les plates-formes Facebook si vous avez déjà reçu des publicités ou des offres similaires par courrier électronique, par exemple.  
Pour permettre à Facebook de déterminer si vous avez un compte Facebook, nous partageons votre adresse électronique pseudonymisée (chiffrée) avec Facebook. Nous ne partageons pas d’autres données avec Facebook qui, à son tour, nous fournit uniquement des données agrégées sur l’efficacité d’une campagne publicitaire. Il s’agit de données qui ne peuvent pas être retracées directement jusqu’à vous. Ainsi, nous faisons tout notre possible pour assurer la sécurité et la confidentialité de vos données personnelles.   
Pour déterminer notre public cible pour une campagne Facebook spécifique, nous pouvons utiliser vos données de réservation ou les données que nous collectons lorsque vous utilisez nos sites Web, nos applications mobiles ou d’autres médias numériques. Facebook peut également utiliser les données personnelles qu’il recueille à votre sujet pour créer un groupe cible similaire. Cela nous permet d’atteindre un nouveau groupe cible via Facebook.   
Découvrez comment Facebook utilise vos informations dans le cadre de son programme de ciblage personnalisé et comment vous pouvez contrôler la façon dont les informations vous concernant sont utilisées par Facebook pour personnaliser les publicités que vous voyez. Vous pouvez également consulter la politique de confidentialité de Facebook.  
Nous pouvons participer à des programmes similaires qui sont proposés par d’autres réseaux sociaux, tels que Google, Twitter, LinkedIn, Pinterest et Snapchat. Pour en savoir plus, consultez la politique de confidentialité de ces réseaux sociaux.   
Si vous ne souhaitez plus être inclus dans nos programmes personnalisés de ciblage sur les réseaux sociaux, veuillez envoyer un courrier électronique à [privacyoffice@transavia.com](mailto:privacyoffice@transavia.com) pour retirer votre consentement. Lorsque vous envoyez ce courrier électronique, veuillez utiliser la même adresse électronique que celle pour laquelle vous souhaitez retirer votre consentement.   
iii. Offres personnalisées : nous nous efforçons de rendre les offres et publicités aussi pertinentes que possible pour vous. À cette fin, nous pouvons analyser les catégories de données à caractère personnel décrites aux points 2.1(a) à (j) et 4.1(c). Nous utilisons les résultats de cette analyse pour personnaliser les publicités et les offres. À votre retour d’un voyage, nous pouvons ainsi vous envoyer un courrier électronique contenant des offres basées sur votre historique de réservation afin de vous inspirer pour votre prochain voyage. Nous pouvons également utiliser votre historique de réservation (par exemple, la destination et la période de voyage) pour vous proposer des offres personnalisées et pour adapter notre site Web et le processus de réservation sur notre site Web à vos besoins.  
   
iv. Base juridique et droit d’opposition : sauf indication contraire, nous collectons et utilisons vos données personnelles comme décrit dans ce point 4.1 (d) pour notre intérêt légitime et les intérêts de tiers. Vous avez le droit de vous opposer à tout moment à l’utilisation de vos données personnelles à des fins de marketing direct, y compris les activités de profilage connexes (voir ci-dessous le paragraphe 8 « Vos droits »).  
• Inscription, désinscription et droit d’opposition. Nous ne vous envoyons des courriers électroniques contenant des mises à jour et des offres spéciales que si vous ne vous êtes pas désinscrit pendant la procédure de réservation. Vous pouvez vous désinscrire à tout moment de ces courriers électroniques avec des mises à jour et des offres spéciales en cliquant sur le lien de désinscription contenu dans ces courriers électroniques, en adaptant vos préférences de communication sur votre compte (si disponible) ou en nous contactant (voir ci-dessous le paragraphe 8 « Vos droits »). Lorsque vous vous désinscrivez, vous continuez de recevoir nos courriers électroniques de service liés à la réservation (comme votre confirmation de réservation, votre carte d’embarquement et le courrier électronique de bienvenue). Si vous avez choisi de recevoir des publicités et des offres personnalisées via des notifications poussées mobiles, vous pouvez vous désinscrire en modifiant les paramètres de votre smartphone (pour les notifications poussées mobiles). Pour en savoir plus sur la façon de refuser de recevoir des publicités et des offres personnalisées via les réseaux sociaux, veuillez consulter le site Web de votre fournisseur de réseaux sociaux. Vous pouvez à tout moment vous opposer à l’utilisation de vos données personnelles à des fins de marketing direct (voir le paragraphe « Vos droits » ci-dessous).  
• Cookies marketing. Nos sites Web utilisent des cookies marketing qui sont généralement placés par des réseaux publicitaires. Ces réseaux sont des entreprises qui agissent en tant qu’intermédiaires entre Transavia et les publicitaires. Ces cookies marketing sont notamment utilisés pour afficher des publicités ou des offres pertinentes et personnalisées (basées sur votre visite et sur vos clics sur nos sites Web) lorsque vous visitez ces réseaux ou sites Web connectés. Pour en savoir plus sur ces cookies marketing et sur la façon de retirer votre consentement concernant leur utilisation, veuillez consulter notre [politique relative aux cookies](https://www.transavia.com/fr-FR/juridique/politique-sur-les-cookies/).   
• Comportement sur les liens de renvoi. Lorsque vous vous connectez à notre site Web avec votre compte Mon Transavia ou lorsque vous visitez nos sites Web via un lien contenu dans un courrier électronique, nous relions votre comportement de navigation sur notre site à vos données de réservation sur notre plate-forme de gestion des données. Nous utilisons principalement ces données pour vous exclure de toute autre publicité une fois que vous avez réservé un vol. Par exemple, lorsque vous recherchez un vol sur notre site Web principal, des cookies marketing sont utilisés pour vous montrer des publicités pertinentes (voir paragraphe précédent). Quand vous réservez un vol via l’un de nos autres sites Web ou auprès de l’une des sociétés de notre groupe, nous cesserons de vous montrer des publicités via les cookies marketing basés sur votre comportement de recherche sur notre site Web principal. 

**e. Communiquer avec vous  
**• Nous utilisons vos coordonnées pour communiquer avec vous concernant nos services ou programmes de fidélité, pour répondre à vos questions ou pour traiter vos réclamations. 

**f. Assurer la sécurité des vols et prévenir les abus  
**• Transavia tient à jour des listes de passagers ayant causé des désagréments ou abusé de nos services (voir également les paragraphes 2.1 (k) et 3 (e) ci-dessus). En fonction de la gravité du comportement, nous pouvons (1) autoriser ces passagers à bord uniquement sous certaines conditions pendant une période de trois ans ou (2) Transavia Airlines C.V. leur refuser l’accès à nos vols pendant cinq ans. En cas de circonstances aggravantes (telles que des fautes répétées), Transavia Airlines C.V. peut décider de refuser un passager précis sur des vols pendant plus de cinq ans. Dans des cas très graves, Transavia Airlines C.V. peut même décider de refuser un passager à vie. Informations spéciales concernant les enfants : les enfants de moins de 15 ans qui causent des désagréments ne sont pas inscrits sur la liste par Transavia. En ce qui concerne les enfants âgés de 15 à 16 ans, Transavia peut décider qu’ils ne seront autorisés à monter à bord que sous certaines conditions pendant une période maximale d’un an. Les passagers inscrits sur les listes seront personnellement informés (par courrier électronique si possible) de l’inscription de leur nom sur la liste, du motif de cette inscription, des mesures de sécurité prises à leur encontre, de la durée de leur application et de l’endroit où ils peuvent déposer une plainte ou s’opposer à cette inscription. Pour en savoir plus sur la façon de consulter ou de modifier ces données, voir ci-dessous le paragraphe 8 « Vos droits ».

**g. Mener à bien nos activités ou nous conformer aux obligations légales  
**• Nous collectons, utilisons et stockons vos données personnelles pour mener à bien nos activités commerciales à des fins administratives, pour prévenir ou combattre la fraude ou pour régler des litiges, par exemple. En cas de fraude ou d’utilisation abusive de nos services, nous pouvons enregistrer vos données personnelles dans nos systèmes internes de contrôle et d’alerte contre la fraude. En conséquence, vos réservations peuvent faire l’objet d’un contrôle minutieux et, dans certains cas, être refusées ou annulées ou vous pouvez ne plus être le bienvenu à bord de nos avions ou seulement sous certaines conditions (voir 4.1 f) ci-dessus). Nous collectons et utilisons également vos données personnelles pour nous conformer à nos obligations légales et fiscales. 

### 4,2 Services, applications, événements, concours ou campagnes spécifiques

Pour des services, applications, événements, concours ou campagnes spécifiques, nous pouvons utiliser vos données personnelles à des fins autres que celles décrites dans la présente politique de confidentialité. Nous vous informons de ces fins lorsque vous vous inscrivez pour le service, l’événement, le concours ou la campagne ou lorsque vous téléchargez l’application correspondante. 

### 4.3 Base juridique

Nous ne pouvons collecter et utiliser vos données personnelles que si nous avons une raison juridiquement valable de le faire. Dans de nombreux cas, nous avons besoin de vos données personnelles pour recevoir votre réservation, organiser votre vol ou vos achats ou pour répondre à vos questions (voir 4.1 (a), (b) et (e) ci-dessus). Dans ces cas, la base juridique pour le traitement de vos données est « nécessaire à l’exécution d’un contrat ».   
  
Si vous avez consenti à la collecte et à l’utilisation de vos données personnelles (consentement que vous pouvez retirer à tout moment, voir ci-dessous le paragraphe 8 « Vos droits »), nous collecterons et utiliserons vos données sur la base de ce consentement.  
  
Dans certains cas, nous pouvons utiliser vos données personnelles si nous ou des tiers avons un intérêt légitime à le faire. Nous examinerons toujours très attentivement tous les intérêts : vos intérêts, les intérêts des autres et les intérêts de Transavia. Sur cette base juridique, nous collecterons et utiliserons vos données, par exemple, à des fins de sécurité des vols, de recherche statistique, de marketing direct ou pour vous proposer des offres personnalisées (pour en savoir plus, voir les points 4.1 b), c), d) et f) ci-dessus).   
  
Nous pouvons être tenus par la loi de collecter et d’utiliser vos données pour nous conformer aux formalités d’immigration (voir 4.1 (g) ci-dessus), par exemple.   
  
Si vous refusez de fournir les données personnelles dont nous avons besoin pour l’exécution du contrat que nous avons conclu avec vous ou pour nous conformer à une obligation légale, nous pourrions ne pas être en mesure d’assurer tous les services que vous nous avez demandés. Par conséquent, nous pourrions devoir annuler votre vol ou nous pourrions ne pas être en mesure de vous fournir les services supplémentaires que vous avez demandés. Si vous fournissez des informations incomplètes ou incorrectes, nous pouvons être contraints de vous refuser l’accès à bord ou l’entrée sur un territoire étranger.

5 Transmission ou partage de données avec des parties tierces
-------------------------------------------------------------

### 5.1 Généralités

Dans les cas suivants, nous pouvons partager vos données personnelles avec des tiers. 

**a. Pour faciliter vos réservations et vos voyages** 

Afin de traiter vos réservations et de régler vos voyages et vos achats, nous devons souvent partager vos données personnelles avec les sociétés de notre groupe, des compagnies aériennes partenaires, des opérateurs aéroportuaires et d’autres sociétés impliquées dans l’exécution de vos modalités de voyage (voir 3.1 (b) ci-dessus, « Comment nous collectons vos données »).   
  
**b. Pour une aide ou des services complémentaires  
**Pour fournir nos services, nous faisons appel à l’aide ou aux services complémentaires de parties tierces, comme, par exemple, des fournisseurs informatiques, des fournisseurs de réseaux sociaux, des agences de marketing et des prestataires de services de filtrage. Tous ces tiers sont tenus de sauvegarder vos données personnelles de manière adéquate et de n’utiliser ces données que conformément à nos instructions.  
Transavia et Transavia France exercent leurs activités commerciales en utilisant des bases de données et des systèmes centralisés. Ces bases de données et ces systèmes centralisés peuvent être hébergés ou gérés par l’une ou l’autre des parties. En outre, à des fins d’efficacité, certaines fonctions opérationnelles peuvent être exercées par l’une des parties pour l’autre. Cela signifie que Transavia et Transavia France peuvent avoir accès à vos données personnelles à ces fins. Transavia et Transavia France ne peuvent utiliser vos données personnelles que dans la mesure exigée par la fonction commerciale correspondante et conformément à la présente politique de confidentialité.  
  
**c. Pour le programme Flying Blue  
**Si vous choisissez de « gagner » et/ou de « dépenser » des Miles sur des produits Transavia, nous partagerons vos données personnelles avec Flying Blue. Pour en savoir plus sur la manière dont KLM et Air France traitent vos données personnelles dans ce contexte, veuillez consulter leur politique de confidentialité.  
  
**d. Services de paiement  
**Afin de traiter les paiements pour vos voyages et vos achats, nous avons recours à des tiers prestataires de services de paiement. Dans de nombreux cas, ces prestataires de services de paiement effectuent également des contrôles anti-fraude. Ces prestataires ont leur propre politique de confidentialité quant à la manière dont ils utilisent vos données personnelles.   
  
**e. Marketing personnalisé via les plates-formes de médias sociaux  
**Pour plus d’informations, voir 4.1 (d) sous « À quelles fins nous utilisons vos données ».   
  
**f. Pour permettre à nos partenaires d’adapter leurs services à votre voyage  
**Nous pouvons partager vos données non personnelles (destination, date de voyage et durée du voyage) avec des partenaires qui proposent des services supplémentaires (par exemple, hébergement à l’hôtel ou services de location de voiture) afin qu’ils puissent vous envoyer des offres adaptées à votre voyage. Nos partenaires ont leur propre politique de confidentialité sur la manière dont ils utilisent vos données personnelles. 

### 5.2 Services, applications, événements, concours ou campagnes spécifiques

Pour des services, applications, événements, concours ou campagnes spécifiques, nous pouvons partager vos données avec des tiers qui ne sont pas décrits dans la présente politique de confidentialité lorsque nous organisons une campagne ou un événement en coopération avec un partenaire ou lorsque nous intégrons leurs services à nos applications, par exemple. Nous vous en informerons lorsque vous vous inscrirez à ce service, cet événement, ce concours ou cette campagne spécifique ou lorsque vous téléchargerez l’application. 

### 5.3 Échange de données avec KLM

Les compagnies aériennes ont l’obligation d’assurer la sécurité des vols. À cette fin, Transavia prend certaines mesures de sécurité (nécessaires). Ainsi, Transavia tient à jour une liste des passagers ayant causé des désagréments au sol ou à bord (voir paragraphe 2.1. (k), 3 (e) et 4.1 (f) ci-dessus). Sur la base de cette liste, nous pouvons (1) autoriser ces passagers à monter à bord uniquement sous certaines conditions pendant une période de trois ans ou (2) leur refuser l’accès à bord pendant une période définie. KLM, une société du groupe Transavia, tient une liste similaire à jour. Afin d’élargir la portée des mesures de sécurité internes prises, Transavia Airlines C.V. et KLM échangent les données personnelles des passagers qui se sont vu refuser l’embarquement pendant une certaine période (voir paragraphe 1 ci-dessus). Un passager qui se voit refuser l’embarquement par Transavia Airlines C.V. sera également refusé à bord des vols KLM (et inversement). Si vous avez causé un incident fâcheux et que, par conséquent, vous êtes maintenant inscrit sur la liste, vous en serez personnellement informé par la compagnie aérienne où l’incident a eu lieu.

### 5.4 Autorités publiques

**(A) Généralités**  
Nous pouvons être tenus par la loi de recueillir vos données personnelles avant votre venue dans un autre pays et de les partager avec les autorités gouvernementales des pays figurant sur votre itinéraire de voyage. Ainsi, nous pouvons être tenus par la loi de recueillir et de partager vos données d’identification et vos informations de réservation et de voyage avec les autorités chargées de l’application de la loi pour le contrôle des frontières, les formalités d’immigration, l’entrée sur le territoire d’un état ou la lutte contre le terrorisme ou d’autres crimes graves (voir 5.4 (B) ci-dessous). Nous pouvons également être tenus par la loi de partager vos informations de santé avec les autorités gouvernementales des pays de votre itinéraire à des fins de santé publique (voir 2.1 (d) ci-dessus). 

**B) Données PNR et API**  
i. Généralités : conformément aux réglementations européennes et nationales (dont la réglementation néerlandaise qui met en œuvre la directive PNR (UE2016/281) et la directive API (UE2004/82)) et aux traités internationaux, Transavia est tenue de transmettre les données PNR et API aux autorités gouvernementales compétentes, telles que l’Unité Information Passagers (UIP). Les données PNR (Passenger Name Record) comprennent toutes les données relatives à vos réservations, telles que les données de vol, les passagers inclus dans la réservation et les informations relatives au paiement. Les données PNR sont utilisées par les autorités publiques à des fins répressives, notamment pour lutter contre la commerce illégal et le terrorisme. Les données API (Advanced Passenger Information) sont les données sur votre vol et les données de passeport. Les données API sont surtout utilisées par les agences gouvernementales pour réduire l’immigration illégale grâce à un meilleur contrôle des frontières. Transavia France transmet vos données PNR à l’UIP française pour les vols au départ et à destination de la France (sauf pour les vols intérieurs). Transavia Nederland transmet vos données PNR à l’UIP néerlandaise (Pi-NL) pour les vols au départ et à destination des Pays-Bas. Si la loi de votre pays de destination l’exige, nous pouvons être amenés à transmettre vos données API et PNR aux autorités de pays autres que la France et les Pays-Bas. Si nous sommes dans l’obligation de le faire, nous vous l’indiquerons dans votre réservation.   
   
**ii. Conditions spécifiques par pays :**  
\- France : conformément à l’article L 237-7 de la loi française sur la sécurité intérieure, nous pouvons être amenés à transmettre vos données de réservation, de contrôle et d’embarquement (API/PNR) aux administrations nationales françaises et aux autorités compétentes aux fins et dans les conditions prévues par le décret n° 2014-1095 du 26 septembre 2014, tel que modifié par le décret n° 2018/714 du 3 août 2018.

### 5.5 Sites Web de parties tierces

Nos sites Web et applications mobiles contiennent des liens vers les sites Web de parties tierces. Si vous cliquez sur ces liens, vous quittez nos sites Web ou applications mobiles. La présente politique de confidentialité ne s’applique pas aux sites Web de parties tierces. Pour en savoir plus sur la façon dont ces parties tierces traitent vos données personnelles, veuillez consulter leur politique de confidentialité et/ou de cookies (si disponible). 

Sécurité et conservation des données
------------------------------------

### 6.1 Sécurité

Transavia prendra les mesures techniques et organisationnelles appropriées afin de protéger vos données personnelles contre toute perte ou utilisation illicite.

**Comment vous protégez-vous ?  
**Chacun joue un rôle important dans la protection de la sécurité et de la confidentialité des données personnelles. Lorsque vous effectuez une réservation, vous recevez des références de fichier. Ces références de réservation doivent toujours rester confidentielles. En les partageant avec d’autres passagers, ceux-ci peuvent avoir accès à vos données de réservation par le biais de nos systèmes ou de ceux de tiers impliqués dans l’exécution de votre voyage (par exemple, des agences de voyages ou des sites de recherche et de réservation en ligne). Si vous voyagez avec d’autres personnes et que vous ne souhaitez pas que vos données personnelles leur soient communiquées, nous vous recommandons de faire des réservations séparées.

Nous vous recommandons également de ne pas communiquer à des tiers les mots de passe que vous utilisez pour accéder à nos services, de vous déconnecter systématiquement de votre profil et de votre compte sur les réseaux sociaux (notamment en cas de comptes liés) et de fermer la fenêtre du navigateur à la fin de votre session, surtout si vous utilisez Internet sur un ordinateur public. Cela évite que d’autres utilisateurs puissent accéder à vos données personnelles. Pour éviter le risque de piratage, nous vous recommandons d’utiliser des mots de passe différents pour chaque service en ligne que vous utilisez. Nous ne pouvons être tenus responsables du vol de vos données sur une plate-forme que nous ne gérons pas.

En outre, nous vous conseillons vivement de ne pas fournir à des tiers les documents émis par Transavia contenant vos données personnelles (votre carte d’embarquement, votre numéro de billet, etc.) ou toute autre information relative à votre voyage, ni de les publier sur les réseaux sociaux. Si vous décidez de publier ces documents sur les réseaux sociaux, il vous incombe de consulter et de comprendre les termes et conditions d’utilisation, les pratiques en matière de sécurité de l’information et les politiques de confidentialité applicables à ces réseaux sociaux tiers. Nous ne pouvons être tenus responsables de la manière dont les données sont traitées, stockées ou divulguées sur ces plates-formes.

### 6.2 Conservation des données

Vos données personnelles seront conservées pour toute la durée nécessaire aux fins décrites dans la présente politique de confidentialité ou aussi longtemps que nécessaire pour se conformer aux obligations légales et pour résoudre tout litige. Nous conservons en principe les données de réservation et de paiement dans notre système de réservation et de paiement pour une durée de quatre à sept ans afin de nous conformer à notre obligation de conservation fiscale. Nous conservons les données dans notre système client pour une durée de trois à six ans afin de pouvoir répondre aux réclamations dans le délai applicable.

Lorsque vous créez votre compte Transavia, nous conservons vos données tant que votre compte est actif. Si vous n’avez pas créé de compte, nous conservons vos données plus longtemps si vous y avez consenti ou si nous y trouvons un intérêt légitime. Vous pouvez bien sûr toujours exercer l’un de vos droits comme indiqué au paragraphe 8 de la présente politique de confidentialité.

7\. Le transfert international de vos données
---------------------------------------------

### 7.1

Transavia peut transférer vos données personnelles vers des pays autres que votre pays de résidence. Cette démarche a lieu pour vous fournir des modalités de voyage ou parce que les entreprises de notre Groupe, nos partenaires ou nos fournisseurs de services opèrent depuis différents pays. La loi desdits pays peut ne pas offrir à vos données personnelles le même degré de protection.

### 7.2

Le transfert de données personnelles vers des pays autres que votre pays de résidence est souvent nécessaire pour pouvoir vous proposer des services. Dans ces cas, Transavia veillera à ce que des mesures de sécurité adéquates soient mises en place pour satisfaire aux exigences du transfert international de données personnelles dans le cadre des lois de confidentialité. Pour le transfert de données hors de l’Espace économique européen, Transavia peut faire usage de clauses contractuelles types approuvées par la Commission Européenne comme garanties.

### 7.3

Nous pouvons être dans l’obligation de transmettre vos données personnelles aux autorités gouvernementales dans les pays de votre itinéraire (voir 5.4 ci-dessus). 

8\. Vos droits
--------------

### 8.1

Vous pouvez contacter notre service de protection des données (voir 8.4 ci-dessous) pour exercer les droits dont vous disposez en vertu des lois applicables en matière de protection des données, y compris (1) le droit d’accéder à vos données, (2) le droit de corriger vos données, (3) le droit d’effacer vos données, (4) le droit de restreindre le traitement de vos données, (5) le droit à la portabilité des données et (6) le droit de s’opposer au traitement.   
  
**1\. Droit d’accès  
**Vous pouvez nous demander si nous collectons ou utilisons des données personnelles vous concernant et, le cas échéant, vous avez le droit de voir ces données sous forme d’une copie. Pour soumettre une demande d’accès à vos données personnelles, vous pouvez utiliser notre [formulaire Web](https://www.transavia.com/fr-FR/questions-frequemment-posees/contact/).

**2\. Droit de rectifier et de compléter  
**Vous avez le droit de faire corriger vos données si elles sont inexactes ou incomplètes. Sur demande, nous corrigerons les données personnelles incorrectes vous concernant et, en tenant compte des fins pour lesquelles ces données seront traitées, nous compléterons les données personnelles qui manquent, ce qui peut impliquer de fournir une déclaration supplémentaire.  
  
**3\. Droit à l’effacement  
**Vous avez le droit de faire effacer vos données personnelles. Cela signifie que nous supprimerons vos données. La suppression de vos données personnelles n’a lieu que dans certains cas, comme prescrit par la loi et énuméré à l’article 17 du Règlement général sur la protection des données (RGPD). Cela inclut les cas où vos données personnelles ne sont plus nécessaires aux objectifs ayant motivé leur traitement, ainsi que les cas où vos données ont été traitées de façon illicite. Pour soumettre une demande de suppression de vos données personnelles, vous pouvez utiliser notre [formulaire Web](https://www.transavia.com/fr-FR/questions-frequemment-posees/contact/).  
  
**4\. Droit à la limitation du traitement  
**Vous avez le droit de demander la limitation du traitement de vos données personnelles, ce qui signifie que nous suspendons le traitement de vos données personnelles pendant un certain temps. Les circonstances qui peuvent donner lieu à ce droit incluent les situations dans lesquelles l’exactitude de vos données personnelles est contestée et nous avons besoin d’un certain temps pour vérifier leur (in)exactitude. Ce droit ne nous empêche pas de continuer à stocker vos données personnelles. Nous vous informerons avant que la restriction ne soit levée.  
  
**5\. Droit à la portabilité des données  
**Votre droit à la portabilité des données (transmission des données) signifie que vous pouvez nous demander de fournir vos données personnelles dans un format structuré, couramment utilisé et lisible par machine et de les transmettre directement à un autre responsable du traitement, dans la mesure où cela est techniquement possible. Sur demande et dans la mesure où cela est techniquement possible, nous transmettrons vos données personnelles directement à un autre responsable du traitement.   
  
**6\. Droit d’opposition  
**Vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles. Cela signifie que vous pouvez nous demander de ne plus traiter vos données personnelles. Cela ne s’applique que si le motif d’« intérêts légitimes » (dont le profilage) constitue la base juridique du traitement (voir ci-dessus le paragraphe 4.3 « Base juridique »).  
  
Vous pouvez vous opposer à tout moment et sans frais au marketing direct si vos données personnelles sont traitées à ces fins, y compris le profilage dans la mesure où cela est lié au marketing direct. Si vous exercez ce droit, nous ne traiterons plus vos données personnelles à ces fins.

### 8.2 Droit de retirer un consentement

Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment en suivant les instructions spécifiques liées au traitement pour lequel vous avez donné votre consentement. Vous pouvez par exemple retirer votre consentement en cliquant sur le lien de désinscription contenu dans le courrier électronique, en ajustant vos préférences de communication sur votre compte (si disponible) ou en modifiant les paramètres de votre smartphone (pour les notifications poussées mobiles et les données de localisation). 

Vous pouvez également contacter le service de protection des données de Transavia. Pour en savoir plus sur la façon de retirer votre consentement aux cookies et aux technologies similaires que nous utilisons lorsque vous visitez nos sites Web ou utilisez des applications mobiles, veuillez consulter notre [politique relative aux cookies](https://www.transavia.com/fr-FR/juridique/politique-sur-les-cookies/). 

### 8.3 Refus ou restriction des droits

Il peut se présenter des situations où nous pouvons avoir le droit de réfuter ou de restreindre vos droits, tels que décrits plus haut au paragraphe 8.1. Dans tous les cas, nous évaluons avec soin si une telle dérogation s’applique et nous vous en informerons. 

Nous pouvons par exemple rejeter votre demande d’accès si tel est nécessaire pour protéger les droits et libertés d’autres individus ou refuser d’effacer vos données personnelles au cas où le traitement de telles données est nécessaire pour répondre à des exigences légales. Le droit à la portabilité des données ne s’applique par exemple pas si ce n’est pas vous qui avez fourni les données personnelles ou si nous traitons les données autrement que sur la base de votre consentement ou pour l’exécution d’un contrat.

### 8.4 Département chargé de la confidentialité.

Si vous souhaitez faire valoir vos droits par rapport au traitement de vos données personnelles pour des vols de TRANSAVIA AIRLINES CV (ces vols ont un numéro de vol commençant par HV), il vous suffit de compléter notre [formulaire en ligne](https://www.transavia.com/en-NL/faq/contact/).  

Pour toute autre question ne concernant pas l’accès à ou la suppression de vos données, contactez le Bureau de confidentialité (Privacy Office) de Transavia Airlines CV :

**TRANSAVIA AIRLINES CV** Privacy Office   
PO Box 7777  
1118 ZM Schiphol Airport  
Pays-Bas  
Email: [privacy.office@transavia.com](mailto:privacy.office@transavia.com)[](mailto:privacyoffice@transavia.com)  
  
Si vous souhaitez faire valoir vos droits par rapport au traitement de vos données personnelles pour des vols de TRANSAVIA FRANCE SAS (ces vols ont un numéro de vol commençant par TO), il vous suffit de compléter notre [formulaire en ligne](https://www.transavia.com/en-NL/faq/contact/).  
  
Pour toute autre question ne concernant pas l’accès à ou la suppression de vos données, contactez le Bureau de confidentialité (Privacy Office) de Transavia France SAS :  
   
**TRANSAVIA FRANCE SAS  
**Délégué à la Protection des Données/Data Protection Officer  
3 Allée Hélène Boucher  
91781 Wisous Cedex  
France  
Email: [data.protection@fr.transavia.com](mailto:data.protection@fr.transavia.com?subject=Data%20protection)

En cas de problèmes non résolus, vous êtes en droit de faire une réclamation auprès de l’autorité de contrôle compétente. Aux Pays-Bas, il s’agit de l’Autorité néerlandaise de protection des données ([Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens](https://autoriteitpersoonsgegevens.nl/)) établie à La Haye. En France, adressez-vous à la [Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés](https://www.cnil.fr/) établie à Paris.

Si vous souhaitez exercer vos droits en ce qui concerne le traitement de vos données personnelles à la suite de nuisances causées par vous avant ou pendant un vol KLM, vous pouvez contacter le service de protection des données de KLM :   
  
**KONINKLIJKE LUCHTVAARTMAATSCHAPPIJ NV**  
Privacy Office - AMSPI   
Postbus 7700   
1117 ZL Luchthaven Schiphol   
Pays-Bas   
Adresse électronique : [KLMPrivacyOffice@klm.com](mailto:Si%20vous%20souhaitez%20exercer%20vos%20droits%20en%20ce%20qui%20concerne%20le%20traitement%20de%20vos%20donn%C3%A9es%20personnelles%20%C3%A0%20la%20suite%20de%20nuisances%20caus%C3%A9es%20par%20vous%20avant%20ou%20pendant%20un%20vol%20KLM%2C%20vous%20pouvez%20contacter%20le%20service%20de%20protection%20des%20donn%C3%A9es%20de%20KLM%20:%20%20%20KONINKLIJKE%20LUCHTVAARTMAATSCHAPPIJ%20NV%20Privacy%20Office%20-%20AMSPI%20%20Postbus%207700%20%201117%20ZL%20Luchthaven%20Schiphol%20%20Pays-Bas%20%20Adresse%20%C3%A9lectronique%20:%20KLMPrivacyOffice@klm.com)

### Questions, commentaires ou réclamations.

Si vous avez des questions, des commentaires ou des réclamations concernant cette politique de confidentialité, n’hésitez pas à nous contacter. Si vous estimez ne pas avoir obtenu satisfaction, vous avez le droit de déposer une plainte auprès de l’autorité de surveillance compétente : pour les Pays-Bas, l’autorité néerlandaise de protection des données ([Autoriteit Persoonsgegevens](https://autoriteitpersoonsgegevens.nl/en)) à La Haye et, pour la France, l’autorité française de protection des données ([Commission nationale de l’informatique et des libertés](https://www.cnil.fr/)) située à Paris.

9\. Mise à jour de la présente politique de confidentialité
-----------------------------------------------------------

### 9.1

Cette politique de confidentialité est entrée en vigueur le Septembre 2022 et remplace notre précédente politique de confidentialité du 6 août 2021. Cette politique de confidentialité est modifiée de temps à autre. Nous vous informerons de tout changement avant qu’il ne prenne effet.
